Template Project Skripsi
========================

Silahkan menggunakan (fork) template skripsi ini sebagai dasar dari skripsi
Anda. Semua dokumen disimpan dalam direktori `doc/`. Jangan lupa mengubah
file `.gitignore` sesuai dengan bahasa yang Anda gunakan.

Catatan:

* **Jangan menaruh PDF e-book di sini**, karena berukuran besar dan beresiko terkena tuntuan HAKI
* **Jangan menaruh file poster di sini**, karena berukuran besar. Taruh saja di GDrive atau OneDrive
* Ubahlah nama di berkas `LICENSE.md` dengan nama Anda (boleh juga ubah seluruh lisensinya sekaligus)

Peraturan Koordinator
---------------------

Bagian ini berisi peraturan yang diberikan oleh koordinator skripsi secara tidak berkala, saya kumpulkan secara bertahap dan dikategorikan. Acuan utama tetap dari pengumuman koordinator.

### Skripsi 1

#### Pendaftaran

##### Usulan Topik Sendiri

Langkah-langkah:

1. Mahasiswa menghubungi dosen pembimbing yang dianggap cocok untuk membimbing topik tersebut, atau berkonsultasi dengan Koordinator Skripsi untuk menentukan pembimbing.
2. Setelah ada dosen yang bersedia, mahasiswa dan calon dosen pembimbing bersama-sama menyusun presentasi mengenai topik tersebut.
3. Calon dosen pembimbing melakukan presentasi usulan topik pada saat rapat program studi.
4. Jika usulan topik disetujui oleh rapat program studi, maka topik skripsi tersebut akan diberi Kode Topik Skripsi yang dapat digunakan untuk mengisi Formulir Pendaftaran Skripsi.
5. Tata cara pendaftaran skripsi dapat dilihat di dokumen Form "Pendaftaran Skripsi" (diberikan koordinator skripsi).
6. Pastikan untuk mengumpulkan form skripsi ke koordinator sebelum batas akhir pendaftaran.

##### Topik Dari Program Studi

Langkah-langkah:

1. Mahasiswa memilih topik skripsi yang diumumkan oleh Koordinator Skripsi. 
2. Mahasiswa menghubungi calon dosen pembimbing untuk mendiskusikan topik yang dipilih.
3. Jika calon dosen pembimbing sudah menyetujui, mahasiswa mengisi formulir pendaftaran skripsi.
4. Tata cara pendaftaran skripsi dapat dilihat di dokumen Form "Pendaftaran Skripsi" (diberikan koordinator skripsi).
5. Pastikan untuk mengumpulkan form skripsi ke koordinator sebelum batas akhir pendaftaran.

Catatan:

* Topik yang diberi tanda bintang (*) adalah topik mudah, dan hanya dapat diambil oleh mahasiswa yang telah menempuh minimal 10 semester atau IPK <= 2.30. Nilai maksimal adalah B untuk Skripsi 1 dan 2.

#### Rencana Kerja

* Mahasiswa wajib menyusun rencana kerja (sesuai [template](https://github.com/pascalalfadian/Skripsi/tree/master/doc/RencanaKerja)) bersama saya, dan menandatanganinya sebelum ditandatangan saya.

#### Penilaian

* UTS
    - Dinilai dari progres per minggu. Mahasiswa tidak perlu mengumpulkan apapun.
* UAS
    - Progress Report (sesuai [template](https://github.com/pascalalfadian/Skripsi/tree/master/doc/ProgressReport)) di github (syarat koordinator)
    - Dokumen Skripsi (bab 1, 2, 3) di github (syarat Pascal)
    - _Note_: Progress Report tetap harus dikumpulkan walaupun tidak maju presentasi

#### Review (Presentasi)

* Dilakukan pada masa UAS
* Waktu Review maksimal 40 menit, terdiri dari
    - Maksimum 25 menit untuk presentasi
    - Sisanya untuk reviewer memberikan reviewnya
* Capaian pengerjaan (%) diisi oleh reviewer

### Skripsi 2

#### Sidang

* Dalam satu semester, sidang skipsi 2 hanya diperbolehkan sebanyak 1x per mahasiswa.
* Sebelum presentasi, mahasiswa wajib mengumpulkan dokumen berikut:
    - Dokumen Skripsi
    - Progress Report (sesuai template)
* Progress Report tetap harus dikumpulkan walaupun tidak presentasi
* Waktu Sidang maksimal 120 menit, terdiri dari:
    - Maksimum 40 menit untuk presentasi + demo
    - Sisanya untuk tanya jawab dan penilaian tertutup
* Mahasiswa harus mempresentasikan bagian kode programnya
* Seusai sidang, mahasiswa berhak mengetahui:
    - Jumlah nilai sementara (di luar nilai kedisiplinan)
    - Nilai kedisiplinan diberikan kemudian oleh koordinator

### Perpanjangan Skripsi (1 & 2)

* Perpanjangan Skripsi (dengan topik sama) diperbolehkan dengan kondisi:
    - Mahasiswa mengumpulkan progress report di semester sebelumnya
    - Diluluskan melalui rapat jurusan
